<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>PRASO</title>
  
  <subtitle>Psychological Research and Support Organization</subtitle>
  <link href="http://ucsd-praso.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://ucsd-praso.github.io/"/>
  <updated>2021-04-25T06:12:50.494Z</updated>
  <id>http://ucsd-praso.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>PRASO@UCSD</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>有心事？试试Peer Support吧</title>
    <link href="http://ucsd-praso.github.io/2020-06-28/peer-support/"/>
    <id>http://ucsd-praso.github.io/2020-06-28/peer-support/</id>
    <published>2020-06-28T23:19:49.000Z</published>
    <updated>2021-04-25T06:12:50.494Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为留学生，身处异国他乡总是会给我们带来不小的心理变化，特别是在现在这个特殊的时刻，网络上的新闻、家人朋友的担心、身边动荡的环境都无形地影响着我们。在这种时候，学会寻求帮助就显得尤为重要。<br>那么有哪些寻求帮助的渠道呢？</p><hr><p>对于心理学有了解的朋友可能听说过peer support（同伴支持）这个词，一般指和其他有相同心理情况的人互相提供帮助，并以此来改变社会/个人的现状。它主要通过他人分享自己的经历和经验，来提供心理上的帮助。这也是一种很好的帮助留学生缓解心理压力，抒发内心思绪的办法。</p><h1 id="关于-Peer-Support"><a href="#关于-Peer-Support" class="headerlink" title="关于 Peer Support"></a>关于 Peer Support</h1><p>Peer support是一种情感上的支持，通常和物质支持（instrumental support）一同出现。心理学家S. Mead，D. Hilton和L. Curtis认为peer support是一个基于尊重、责任感和对于“帮助”的共识而建立的提供和接受帮助的系统。通过帮助、陪伴、同情和分享，经历心理困难的人们可以正视自己孤独、抑郁、被歧视、被拒绝等负面情绪，以此来改善自己的心理健康。<br>研究表明，对于很多心理问题，peer support和寻求专业帮助的效果没有明显的区别，而比起找专业的心理咨询师/心理医生，peer support的时间限制和经济要求都要小很多。<br>为了更好地了解留学生们可能面对的心理问题和peer support，PRASO的Phil同学对UCSD Department of Psychology的临床心理学教授Dr. Fred Rose进行了一次采访。通过摘录此次采访的内容，希望大家能对留学生可能面临的心理问题和peer support 有基本的认识，同时也能了解一些peer support的方法。</p><hr><h1 id="Q-amp-A"><a href="#Q-amp-A" class="headerlink" title="Q&amp;A"></a>Q&amp;A</h1><h2 id="焦虑（Anxiety）与抑郁（Depression）的区别是什么？"><a href="#焦虑（Anxiety）与抑郁（Depression）的区别是什么？" class="headerlink" title="焦虑（Anxiety）与抑郁（Depression）的区别是什么？"></a>焦虑（Anxiety）与抑郁（Depression）的区别是什么？</h2><p><strong>Dr. Rose：</strong> 焦虑可以被认为是一种因为不确定性（uncertainty）和不可预见性（unpredictability）而产生的不适感。人们总希望对生活有掌控感，能对将来发生的事情有所预测，所以当事情与我们的预测不符，事情开始脱离掌控的时候，人们就会感到不适。所以焦虑可以被理解成“失去掌控（lack of control）”或者“失去预测性（lack of predictability）”。<br>抑郁不仅仅是一种感觉。从临床心理学上讲，抑郁是一种强烈的悲伤，是一种虚无感，感觉世界上没有有意思的事情。伴随着抑郁，人们可能产生一些生理症状，包括睡眠障碍，失去做事情的动力，比如没有动力起床，没有动力上学。人们的行为因为抑郁而改变，他们会变得孤独，没有活力，对自己产生负面评价，觉得人间不值得。如果说焦虑是失去预测性，那抑郁就是“失去希望（lack of hope）”。</p><h2 id="对于留学生，有哪些特殊的导致焦虑和抑郁的诱因？"><a href="#对于留学生，有哪些特殊的导致焦虑和抑郁的诱因？" class="headerlink" title="对于留学生，有哪些特殊的导致焦虑和抑郁的诱因？"></a>对于留学生，有哪些特殊的导致焦虑和抑郁的诱因？</h2><p><strong>Dr. Rose：</strong> 相比起北美本土学生，留学生面对更多诱因。<br>一个是文化问题。留学生来自不同的国家，而在他们的国家中有自己特有的文化，这些文化给了他们一种身份认同感（sense of identity）。当他们进入新的环境，接触到一个全新的文化，他们必须找到融入的方式。这就导致了一个心理上的冲突——一方面他们有自己的文化骄傲，但他们也不希望被排除在现在所处国家的文化之外，所以他们被夹在两个极端之间，这有可能导致焦虑和抑郁。<br>另一个问题是关系问题。这不仅仅关于男女朋友之间的关系，也在于与家人朋友的分离感。由于身处异国他乡，大部分留学生们无法与家人进行频繁的沟通交流。同时，由于语言障碍加上对于留学生的刻板印象（比如认为中国人就应该和中国人成为朋友），其他人会觉得你已经找到了自己的朋友和圈子（community）。但这并不一定是真的，就好比不是所有白人都会和其他白人成为朋友。所以，找到自己的朋友和圈子对于留学生来说是一个挑战。<br>第三个问题是如何寻求帮助。留学生来到一个新的文化环境中，有着自己的信仰，当事情往不好的方向发展时，他们不一定清楚该如何寻求帮助。<br>以上这三点都会成为焦虑和抑郁的诱因。</p><h2 id="关于关系和朋友问题，归属感（sense-of-belonging）和被接受感（sense-of-acceptance）是如何影响人们的情绪的？当我们感受到孤独的时候，又该如何化解呢？"><a href="#关于关系和朋友问题，归属感（sense-of-belonging）和被接受感（sense-of-acceptance）是如何影响人们的情绪的？当我们感受到孤独的时候，又该如何化解呢？" class="headerlink" title="关于关系和朋友问题，归属感（sense of belonging）和被接受感（sense of acceptance）是如何影响人们的情绪的？当我们感受到孤独的时候，又该如何化解呢？"></a>关于关系和朋友问题，归属感（sense of belonging）和被接受感（sense of acceptance）是如何影响人们的情绪的？当我们感受到孤独的时候，又该如何化解呢？</h2><p><strong>Dr. Rose：</strong> 你需要找到自己的圈子。如果你或者你的朋友经历了孤独感，最重要的是要找可用的资源。这不单单意味着找到和你国籍相同的人。当然到和自己背景相似的人也是很重要的，比如说作为亚洲人，你可以找到亚洲人的圈子，大家都有着相同的经历，都是刚来到这里，想要找到融入和适应的方法。但其他资源也能提供帮助，比如社团和其他学生组织。在心理学上，帮助抑郁症患者很常用的方法就是让他们重新找到和世界的联系，因为他们强迫让自己与世界脱离开来。所以当你感到孤独的时候，尝试着加入一些自己感兴趣的社团能帮助你走出困境。如果你身边有朋友经历抑郁或者没有自信，试着鼓励他/她加入一些社团组织，即使他们可能一开始不愿意，你还是尽量敦促他们。例如当他们在纠结是否出门的时候，你可以拉着他们出门让他们融入。</p><h2 id="在美国，由于文化，当人们感到焦虑或者抑郁时，大家倾向于觉得这是可以被控制和治愈的，但是在一些文化中，人们会觉得暴露这些情绪是不对的，我们又该如何做呢？"><a href="#在美国，由于文化，当人们感到焦虑或者抑郁时，大家倾向于觉得这是可以被控制和治愈的，但是在一些文化中，人们会觉得暴露这些情绪是不对的，我们又该如何做呢？" class="headerlink" title="在美国，由于文化，当人们感到焦虑或者抑郁时，大家倾向于觉得这是可以被控制和治愈的，但是在一些文化中，人们会觉得暴露这些情绪是不对的，我们又该如何做呢？"></a>在美国，由于文化，当人们感到焦虑或者抑郁时，大家倾向于觉得这是可以被控制和治愈的，但是在一些文化中，人们会觉得暴露这些情绪是不对的，我们又该如何做呢？</h2><p><strong>Dr. Rose：</strong> 一些统计报告显示，30%-40%的中国大陆学生经历过抑郁或焦虑，但是在这些人群中，只有2%-4%的人选择寻求帮助。大部分人不知道如何定义自己的情况，更不知道如何求助，有些人甚至觉得这些情绪是不被允许的。所以面对这些人的时候，我们一定要告诉他们这些知识，让他们明白求助的重要性和必要性。</p><h2 id="Phil：有些学生觉得自己学业压力过大，但同时学业压力也在促使他们更加努力地读书学习，那我们如何界定求助者所经历的压力对他们而言是正向的还是负向的呢？"><a href="#Phil：有些学生觉得自己学业压力过大，但同时学业压力也在促使他们更加努力地读书学习，那我们如何界定求助者所经历的压力对他们而言是正向的还是负向的呢？" class="headerlink" title="Phil：有些学生觉得自己学业压力过大，但同时学业压力也在促使他们更加努力地读书学习，那我们如何界定求助者所经历的压力对他们而言是正向的还是负向的呢？"></a>Phil：有些学生觉得自己学业压力过大，但同时学业压力也在促使他们更加努力地读书学习，那我们如何界定求助者所经历的压力对他们而言是正向的还是负向的呢？</h2><p><strong>Dr. Rose：</strong> 心理学上的很多东西都处于“灰色地带”。压力是好的，因为压力能给你带来动力。但如果压力开始让求助者感到生理不适，这就是他/她需要帮助的迹象。你需要让求助者认识到他们的目标也许过高或者不切实际。例如，当求助者跟你说“我害怕自己拿不到高分，我现在每个晚上都睡不好觉。”你可以试着问他：“当你拿到的是B+而不是A的时候，会发生什么？”求助者可能说：“这样我就没办法进入一个好的研究生院了。”但是，有人因为成绩单上有B+就进不了研究生院吗？通过类似这种问题，让求助者意识到自己过于在意结果了。</p><h2 id="那当求助者向我们求助时，我们该如何辨别他们是否需要接受更专业的帮助？"><a href="#那当求助者向我们求助时，我们该如何辨别他们是否需要接受更专业的帮助？" class="headerlink" title="那当求助者向我们求助时，我们该如何辨别他们是否需要接受更专业的帮助？"></a>那当求助者向我们求助时，我们该如何辨别他们是否需要接受更专业的帮助？</h2><p><strong>Dr. Rose：</strong> 这主要基于求助者提供的信息。如果他们来找你寻求帮助，这说明他们需要帮助，每个人都有不开心的时候，但当他们真正开始寻求外界的帮助了，这是一个迹象。但如何界定是否需要专业帮助是比较困难的。作为peer supporters，对于求助者情况的界定是需要很小心的。大部分情况下，应该选择把专业帮助的渠道提供给每一个求助者，让他们知道还有这样一个选项。在这种情况下，他们可以根据自己的判断做出选择。这是很重要的，因为当你告知他们抑郁或焦虑的相关知识时，求助者不一定有寻求专业帮助的经历，peer supporters需要让他们知道寻求专业帮助不代表软弱，而是帮助他们重新回到原本的常态。</p><h2 id="我们有遇到一些求助者很不愿意寻求专业帮助，因为他们觉得在美国大部分心理咨询师都是美国人，无法理解他们现在的情况，同时他们也害怕在别人面前展现自己的内心。那我们应该如何减轻求助者的这种想法呢？"><a href="#我们有遇到一些求助者很不愿意寻求专业帮助，因为他们觉得在美国大部分心理咨询师都是美国人，无法理解他们现在的情况，同时他们也害怕在别人面前展现自己的内心。那我们应该如何减轻求助者的这种想法呢？" class="headerlink" title="我们有遇到一些求助者很不愿意寻求专业帮助，因为他们觉得在美国大部分心理咨询师都是美国人，无法理解他们现在的情况，同时他们也害怕在别人面前展现自己的内心。那我们应该如何减轻求助者的这种想法呢？**"></a>我们有遇到一些求助者很不愿意寻求专业帮助，因为他们觉得在美国大部分心理咨询师都是美国人，无法理解他们现在的情况，同时他们也害怕在别人面前展现自己的内心。那我们应该如何减轻求助者的这种想法呢？**</h2><p><strong>Dr. Rose：</strong> 不愿意寻求帮助其实是一种不安的表现，他们害怕自己会被评价。所以作为peer supporters，很重要的一点是表达出对于求助者现状的接受和理解。针对这种情况你需要很小心，有些时候你可以选择借用自己的经历减轻他们的不安。让他们知道其他人也经历过相同的情况可以让求助者意识到自己并不是一个人，这是一种能够让求助者敞开心扉的方式。在心理咨询上，按理说咨询师不应该谈及自己的经历，因为你是在帮助求助者，你们的谈话应该围绕求助者的想法展开。但是在peer support中，如果你谈及自己的经历，比如“当我刚来到这个全新的环境的时候，我也觉得很不安，找不到归属感，也不知道该如何求助，我也是渐渐意识到这些人能够帮助我走出困境”，这种经历能够让求助者发现原来也有人和自己有相同的困惑，并从你的经历中学到解决的方法。当求助者寻求帮助的时候，他们经常觉得咨询师无法理解他们现有的感受，但是peer supporters清楚求助者的感受，因为peer supporters也是过来人。</p><h2 id="当peer-supporters和求助者有相同的经历和感受的时候，peer-supporters也有可能因为求助者的描述联想到自己的情况，陷入和求助者相同的情感中，那我们该如何避免这种情况的发生呢？当涉及到利益冲突或者被求助者影响的时候，我们如何决定是否要将求助者交给他人处理？"><a href="#当peer-supporters和求助者有相同的经历和感受的时候，peer-supporters也有可能因为求助者的描述联想到自己的情况，陷入和求助者相同的情感中，那我们该如何避免这种情况的发生呢？当涉及到利益冲突或者被求助者影响的时候，我们如何决定是否要将求助者交给他人处理？" class="headerlink" title="当peer supporters和求助者有相同的经历和感受的时候，peer supporters也有可能因为求助者的描述联想到自己的情况，陷入和求助者相同的情感中，那我们该如何避免这种情况的发生呢？当涉及到利益冲突或者被求助者影响的时候，我们如何决定是否要将求助者交给他人处理？**"></a>当peer supporters和求助者有相同的经历和感受的时候，peer supporters也有可能因为求助者的描述联想到自己的情况，陷入和求助者相同的情感中，那我们该如何避免这种情况的发生呢？当涉及到利益冲突或者被求助者影响的时候，我们如何决定是否要将求助者交给他人处理？**</h2><p><strong>Dr. Rose：</strong> 作为supporters，你们必须要特别关注自己的感受，当求助者开始让你思考自己的感受，这就是一个危险的迹象。所以如果当你发现自己开始和求助者产生共鸣的时候，也许你就要思考将求助者派给其他supporters。重点不在于求助者是否激发了你的感受，因为当你分享自己的经历的时候，其实你也有和求助者相同的感受，但是当你和求助者都开始对某个情况抱怨不止（cross complaining）的时候，你就需要注意了。因为求助者找你是寻求帮助的，你需要做的是用你有的经历和感受引导他们走出困境，而不是和他们一起抱怨。<br>还有一点要注意的是，当你觉得需要将这个求助者派给他人的时候，一定不要直接说“我不能帮你，我要找别人来帮你”。这会让求助者觉得自己的情况好像特别严重。你可以选择说“让我帮你找一个能更好解决你问题的人来帮助你”。</p><h2 id="Phil：作为peer-supporters，我们经常帮助求助者解决他们心理上的困难，有哪些让peer-supporters保持心理健康的小技巧吗？那又有什么能够帮助求助者改善情绪的技巧？"><a href="#Phil：作为peer-supporters，我们经常帮助求助者解决他们心理上的困难，有哪些让peer-supporters保持心理健康的小技巧吗？那又有什么能够帮助求助者改善情绪的技巧？" class="headerlink" title="Phil：作为peer supporters，我们经常帮助求助者解决他们心理上的困难，有哪些让peer supporters保持心理健康的小技巧吗？那又有什么能够帮助求助者改善情绪的技巧？"></a>Phil：作为peer supporters，我们经常帮助求助者解决他们心理上的困难，有哪些让peer supporters保持心理健康的小技巧吗？那又有什么能够帮助求助者改善情绪的技巧？</h2><p><strong>Dr. Rose：</strong> 首先是要确保自己有自己的求助渠道，你需要有朋友能让你开心、舒缓压力。同时你也需要关注自己的身心健康，每天吃好睡好。<br>对于求助者，其实peer support最重要的功能是倾听他们的感受，让他们意识到有人能帮助他们。同时你们也可以告诉他们上面提到的技巧，让他们找到放松的事情，比如出去看电影，或者做冥想。网上有很多关于冥想的教程，可以建议求助者跟着教程做一些冥想。同时你们也可以试着让他们加入你们的组织。这让他们参与到一件事情里面中，同时当他们情况好转之后，他们也可以用他们的经历帮助更多人。<br>其实所有刚进入UCSD校园的学生应该了解到这些心理社团的存在，这样他们就能知道求助的渠道。</p><hr><p>PRASO作为一个由一群对心理学有着浓厚兴趣的学生创立的社团，我们也提供了peer support的服务，希望通过我们的专业知识帮助更多留学生解决心理上的困难。在提供peer support的同时，我们也会遵循Dr.<br>Rose给出的建议，真诚地对待每一位前来寻求帮助的朋友。</p><p>当你觉得需要帮助的时候，欢迎通过<a href="www.praso.org/contact">这里</a>向我们进行提问。</p><p><strong>We rise by lifting others.</strong></p><hr><blockquote><p>参考文献：</p><ol><li>Mead, S., Hilton D., &amp; Curtis, L. (2001). Peer Support: A Theoretical Perspective. Psychiatric Rehabilitation Journal, 25,134–141.</li><li>Solomon, P. (2004). Peer Support/Peer Provided Service Underlying Process, Benefits, and Critical Ingredient. Psychiatric Rehabilitation Journal, Vol. 27, No. 4, 392-401.</li></ol></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;作为留学生，身处异国他乡总是会给我们带来不小的心理变化，特别是在现在这个特殊的时刻，网络上的新闻、家人朋友的担心、身边动荡的环境都无形地影响着我们。在这种时候，学会寻求帮助就显得尤为重要。&lt;br&gt;那么有哪些寻求帮助的渠道呢？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;对于心理学有了解的朋友可</summary>
      
    
    
    <content src="https://images.unsplash.com/photo-1556484687-30636164638b" type="image"/>
    
    
    
    <category term="Peer Support;" scheme="http://ucsd-praso.github.io/tags/Peer-Support/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一场疫情，我“自闭”了</title>
    <link href="http://ucsd-praso.github.io/2020-06-23/yi-chang-yi-qing-wo-zi-bi-le/"/>
    <id>http://ucsd-praso.github.io/2020-06-23/yi-chang-yi-qing-wo-zi-bi-le/</id>
    <published>2020-06-23T07:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-25T00:19:33.090Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉中，2020年已过去了一半，回想起刚进入2020的时候，谁也没有想到一只蝙蝠居然引起了如此之大的影响，直到现在全世界还在为之头疼。这半年里，我们为了自身和他人的安全，不得不选择在家隔离，无法聚餐，无法蹦迪，学校变成了Zoom University，唯一的社交活动就是和朋友开黑，实在忍不住了才偷偷戴着口罩到室外走两圈。随着时间的增加，孤独感也愈发严重。</p><p><img  src="https://images.unsplash.com/photo-1525120334885-38cc03a6ec77"  ><span class="image-caption">感到孤独 | Unsplash</span><br>那么面对这种情况，我们该怎么做呢？ </p><hr><h1 id="孤独感"><a href="#孤独感" class="headerlink" title="孤独感"></a>孤独感</h1><p>很多人会时不时地感觉到孤独。<br>人们需要与他人产生联系。<strong>当一个人与他人联系的渴望无法得到满足的时候，他/她会产生一种痛苦或者不适感，这便是孤独感。</strong>是否感到孤独并不在于你身边有多少人：尽管很多人一整天都被他人所包围，他们仍有可能感到深深的孤独。研究表明，孤独会对人们的幸福感产生极大的威胁，同时也有可能造成长久的身体健康问题。 </p><h1 id="认识孤独感"><a href="#认识孤独感" class="headerlink" title="认识孤独感"></a>认识孤独感</h1><p>不论你是否选择了一个人生活，感到缺少社会联系都是令人痛苦的。孤独感有多种测量方式，其中很常见的一种是UCLA的孤独量表（Loneliness Scale），其中测量了以下事件的频率：</p><ul><li>感到缺少陪伴 </li><li>感到被忽视、遗忘 </li><li>感到与周围的人合得来 </li><li>感到开朗、友好 </li><li>感到身边有人能帮助自己</li></ul><p>由于觉得缺少社会联系的人可能因此产生不少健康问题，孤独感带给社会极大的挑战。它同时也强调了拓展人际关系的重要性。 </p><h1 id="孤独感与健康"><a href="#孤独感与健康" class="headerlink" title="孤独感与健康"></a>孤独感与健康</h1><p>孤独感会产生一系列不好的影响。孤独感与不少心理疾病有着密切的联系（e.g.孤独感是抑郁症的症状之一），同时它也可能引发心脏病、二型糖尿病、关节炎等其他身体疾病。经常感到孤独的人们得阿兹海默症（老年痴呆）的概率是正常人的两倍。长时间的孤独感也可能导致不好的生理反应，比如刺激压力激素（stress hormones）的产生、影响睡眠质量、削弱免疫系统等。 </p><h1 id="疫情与孤独感"><a href="#疫情与孤独感" class="headerlink" title="疫情与孤独感"></a>疫情与孤独感</h1><p>2020年，COVID-19迅速席卷全球，大家不得不选择自行居家隔离，就算到公共场合也需要戴上口罩保持社交距离。这些措施保护了人们的健康安全，但同时也导致了孤独感的上升。长期来看，<strong>社会隔离（social isolation）可能导致死亡率的上升</strong>，尤其是癌症、心血管疾病和COVID-19的致死率。密歇根安娜堡专攻精神病学的医学博士Michelle Riba曾在采访中说：“有很大一部分人可能极易受到COVID-19的影响……包括养老院里探视受限的老年人，独居生活的人，免疫功能弱的人和已经患有心理疾病的人。”<br>由于隔离，不少人们已经感受到了较平常更为严重的孤独感，尤其是作为留学生，我们本身就身居国外远离亲朋好友，如今只能整天待在闭塞的空间里，通过网络进行社交。暑假已至，但由于航班政策问题不少人的回国计划不得不取消。无法和国内的家人朋友相聚，还需要担心Black Lives Matter等游行带来的影响和欧美国家对亚洲人的歧视，这些因素都难免让我们感到孤独无助。 </p><h1 id="应对孤独感"><a href="#应对孤独感" class="headerlink" title="应对孤独感"></a>应对孤独感</h1><p>在现在这种情况下，尽管我们希望能多进行社交，面对隔离政策我们却有心无力。那么，当我们感到孤独的时候，应该如何应对呢？ </p><h2 id="01-制定时间计划"><a href="#01-制定时间计划" class="headerlink" title="01 制定时间计划"></a>01 制定时间计划</h2><p>尽管你现在隔离在家，<strong>仍然需要尽可能地制定一个规律的时间计划</strong>。你可能觉得疫情仿佛会一直持续下去，生活节奏也因此一直保持怪异，但通过遵循时间计划，你会感觉到日子重新变得“正常”起来，这可以有效地帮助你减少孤独感。<br>你可以选择每天早晨起床后先写下几件今天需要完成的事情，或者每天写日记记录自己的心情和今天所做的事。打卡软件也是一个很好的记录每日生活的方式。这些追踪系统（tracking system）可以帮助你更加积极主动地生活。 </p><p><img  src="https://images.unsplash.com/photo-1501556466850-7c9fa1fccb4c"  ><span class="image-caption">列个计划表 | Unsplash</span></p><h2 id="02-了解进程"><a href="#02-了解进程" class="headerlink" title="02 了解进程"></a>02 了解进程</h2><p>研究发现当人们了解实时的健康信息和医生建议的时候，他们会拥有更好的心理弹性（psychological<br>resilience）。因此，尽管你不想因为过度关注疫情发展情况导致焦虑和恐惧，你仍可以<strong>选择了解最新的健康信息和医生建议</strong>，这些信息能帮助你更好地保护自己的心理健康，降低孤独感对你的影响。<br>同时，你需要限制对社交媒体的关注。关注太多疫情相关的新闻会让你感到压力倍增。你可以选择每天只看相关新闻两次，或者控制自己关注社交媒体的时间。并且确保你关注的网站提供的都是<strong>真实的、能帮助你保持健康的信息</strong>，比如CDC、WHO和中国卫生计生委的相关更新。 </p><h2 id="03-保持运动"><a href="#03-保持运动" class="headerlink" title="03 保持运动"></a>03 保持运动</h2><p>当我们过于关注如何管理我们的心理健康时，我们可能忘记了<strong>身体健康和心理健康是紧密相关的</strong>。如果在隔离期间一直不运动的话，我们应对心理问题的能力也会减弱。所以，这里我们给出了几个可以在疫情期间保持运动的方法： </p><ul><li>选择太极、瑜伽或其他可以在家里进行的运动 </li><li>趁没什么人的时候出门散步 </li></ul><h2 id="04-做一些有意义的事情"><a href="#04-做一些有意义的事情" class="headerlink" title="04 做一些有意义的事情"></a>04 做一些有意义的事情</h2><p>导致孤独感的一个影响因素是缺少意义感，如果你不仅仅是对生活感到无聊，而是无法感受到自我，那说明你已经缺少了意义感。以下的方法可能可以帮助你重新找到生活的意义： </p><ul><li>报名线上课程，每天给自己找一些事情做 </li><li>给家人做家族树（family tree） </li><li>报名并参与线上志愿者活动 </li></ul><h2 id="05-与他人联系"><a href="#05-与他人联系" class="headerlink" title="05 与他人联系"></a>05 与他人联系</h2><p>另一个能有效应对孤独感的方式就是<strong>和他人联系</strong>。尽管现在我们无法和亲人朋友面对面交流，这并不代表我们无法和他人保持联系。你可以试试： </p><ul><li>写信或明信片寄给家人朋友 </li><li>通过短信或电话联系 </li><li>用微信、Zoom等视频通讯软件联系 </li><li>加入一些线上的小组织和陌生人交流 </li></ul><h2 id="06-做让自己舒服的事情"><a href="#06-做让自己舒服的事情" class="headerlink" title="06 做让自己舒服的事情"></a>06 做让自己舒服的事情</h2><p>当感到孤独时，做一些能让自己舒服的事也有助于改善我们的心理健康，比如： </p><ul><li>用足底按摩器或者泡脚 </li><li>洗个热水澡 </li><li>多和自己的宠物互动 </li><li>为自己做一顿健康好吃的饭 </li><li>看自己喜欢的书籍、电视剧、电影 </li><li>喝热茶（例如菊花茶有助于放松） </li><li>点熏香（例如薰衣草有助于释放压力） </li><li>注重床上的卫生以确保能获得充足的睡眠 </li></ul><h2 id="07-做未来规划"><a href="#07-做未来规划" class="headerlink" title="07 做未来规划"></a>07 做未来规划</h2><p>规划未来可以帮助你更好地关注未来，而不是局限于当下这个特殊的情况： </p><ul><li>写一个“未来清单”，记录下你将来想完成的所有事情 </li><li>买一些绿植 </li><li>为疫情结束后想进行的活动做一些安排 </li><li>为未来想完成的事情列一个时间线 </li><li>记录下来在某些领域想达成的目标 </li></ul><p>现在无疑是一个很困难的时刻。由于疫情的缘故我们不得不抛弃了许多社交娱乐活动，选择待在家里，这对我们的心理健康造成了很大的挑战。<br>没有人是一座孤岛，生活中我们或多或少需要与他人产生联系。而现在面对疫情，我们更需要关注到孤独感这个问题，并且尝试去维系与亲朋好友的联系。这样，面对疫情时，我们不仅能保持身体上的健康，也能保证自己心理上的健康。<br>为此，PRASO也开通了线上Peer Support渠道。如果你正在经历任何心理上的困难想要找人倾诉或者寻求帮助，你可以在<a href="https://www.praso.org/contact/">此处</a>找到我们的联系方式，我们会尽力为你解答，和你共同面对这个艰难的时刻。</p><hr><blockquote><p>参考文献：</p><ol><li>Loneliness. <a href="https://www.psychologytoday.com/us/basics/loneliness">https://www.psychologytoday.com/us/basics/loneliness</a>;</li><li>The Costs of Social Isolation: Loneliness and COVID-19. <a href="https://www.psychiatryadvisor.com/home/topics/general-psychiatry/costs-of-social-isolation-loneliness-covid19/">https://www.psychiatryadvisor.com/home/topics/general-psychiatry/costs-of-social-isolation-loneliness-covid19/</a>; </li><li>How to Cope With Loneliness During the Coronavirus Pandemic. <a href="https://www.verywellmind.com/how-to-cope-with-loneliness-during-coronavirus-4799661">https://www.verywellmind.com/how-to-cope-with-loneliness-during-coronavirus-4799661</a></li></ol></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知不觉中，2020年已过去了一半，回想起刚进入2020的时候，谁也没有想到一只蝙蝠居然引起了如此之大的影响，直到现在全世界还在为之头疼。这半年里，我们为了自身和他人的安全，不得不选择在家隔离，无法聚餐，无法蹦迪，学校变成了Zoom University，唯一的社交活动就是</summary>
      
    
    
    <content src="https://images.unsplash.com/photo-1527137342181-19aab11a8ee8" type="image"/>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>密集恐惧症患者到底在怕什么？</title>
    <link href="http://ucsd-praso.github.io/2020-06-12/mi-ji-kong-ju-zheng-huan-zhe-dao-di-zai-pa-shen-me/"/>
    <id>http://ucsd-praso.github.io/2020-06-12/mi-ji-kong-ju-zheng-huan-zhe-dao-di-zai-pa-shen-me/</id>
    <published>2020-06-12T07:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-04-25T00:05:36.922Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在生活中，每个人或多或少都有自己害怕的东西，也有很多人把各种恐惧症挂在嘴边：恐高症、幽闭恐惧症、社交恐惧症等等。但还有一种很特殊的恐惧症也常常被人提及，那就是密集恐惧症。据不完全统计，全球大概有15%的成年人（11%的男性和18%的女性）患有密集恐惧症，他们害怕看到密集排布的东西，有的甚至对于莲蓬和蜂巢敬而远之。那么，密集恐惧症到底是一种怎么样的病症呢？</p><hr><h1 id="什么是恐惧症？"><a href="#什么是恐惧症？" class="headerlink" title="什么是恐惧症？"></a>什么是恐惧症？</h1><p>在正式讨论密集恐惧症之前，让我们先来看看官方对于恐惧症的定义是什么。<br>在DSM-5（第五版精神障碍诊断和统计手册）中，恐惧症（phobia）被定义为焦虑症的一种类型，<strong>特征为发病者对某些事物或情境会产生持续性的恐惧和害怕</strong>。<br>恐惧症的典型症状是<strong>快速发作的惧怕现象，并持续超过六个月以上</strong>。患者将竭尽全力避免惧怕情景发生，而患者的避免行为，往往大于实际遇到惧怕情境的可能性。因此，如果惧怕的情境无可避免，患者将感受到强烈负面压力。例如，对于血液或受伤有恐惧症的患者可能出现晕厥现象。<br>恐惧症患者通常对多种事物或情境都会产生惧怕。</p><h1 id="什么是密集恐惧症？"><a href="#什么是密集恐惧症？" class="headerlink" title="什么是密集恐惧症？"></a>什么是密集恐惧症？</h1><p>尽管不少人常常把密集恐惧症挂在嘴边，密集恐惧症其实并没有被收录到DSM-5当中。这意味着密集恐惧症目前并不被心理学界所接受，也不算是一种官方承认的精神障碍。<br>对于密集恐惧症的讨论开始于 Cole 和 Wilkins 的论文《Fear of Holes》。在这篇论文中，他们将密集恐惧症（trypophobia）定义成<strong>对于洞的恐惧</strong>，尤其是看到小洞密集地紧挨在一起时。值得注意的是，密集恐惧症的诱因往往是一些无害的图片，而且如果这些小洞是出现在人的皮肤上的话，患者的不适症状也会随之增加（感兴趣的朋友可以自行上网搜索）。这也让密集恐惧症成了众多恐惧症中一个奇怪的特例。<br>患有密集恐惧症的人们通常会在看到<strong>密集而不规律的孔</strong>时感到不适，包括:</p><ul><li>海绵</li><li>肥皂泡</li><li>珊瑚</li><li>蜂巢</li><li>冷凝水</li><li>豆荚</li><li>草莓</li><li>石榴</li><li>昆虫的复眼等</li></ul><p>到底是什么导致了密集恐惧症患者的不适感呢？研究表明，特定的图案可能会导致人们的不适。在人们接受视觉图像的时候，很重要的两个视觉图像的特质是辉度对比（luminance contrast）和空间频率（spatial frequency）。 </p><p><img  src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/28/SinVibr.png"  ><span class="image-caption">辉度对比 | Wikipedia</span><br>辉度对比表示了相邻两个区域之间的明暗差异，而空间频率表示了区域内明暗交替的次数。在自然环境中，这两个特质通常呈反比出现：<strong>当辉度对比上升，空间频率往往下降</strong>。当取两者的对数函数画图时，斜率将是-1。这意味着一张图片的复杂程度与空间尺度无关。换句话说，自然的视觉世界具有通过光谱分析揭示的独特视觉特性。从左向右空间频率逐渐增大，从上到下辉度对比逐渐增大。<br>但是这种特性并不出现在令人感到不适的图片当中。这些令人不适的图片通常在空间频率的中列数（midrange）有着更大的对比度，且对比幅度（contrast amplitude）与空间频率也不存在线性反比关系。那些让人觉得危险的动物往往也具有这种不寻常的视觉特征。因此，<strong>这种不适感的诱因其实源自于生存的需要</strong>，是自然选择的结果。根据达尔文的自然选择学说，处理危险刺激源的能力早在人类出现前就有了。对于某些图案感到不适是一种公认的防御手段，而那些图案通常都在空间频率的中列数有着高辉度对比。</p><p><img  src="https://images.unsplash.com/photo-1601511902608-bd1d92d0edb5"  ><span class="image-caption">令人感到不适的章鱼触须 | Unsplash</span><br>此外，视觉系统对于视野里的新物体都有着更高的关注度。一个很有效的防御策略就是通过原始的、反应快的视觉机制判断一个新物体的危险程度，而这种机制一般用于对危险动物作出反应。辉度对比正是基础的视觉机制之一。因此，当发现视野中出现在空间频率的中列数有着高辉度对比的物体时，身体会产生不适感，以此提醒人们远离危险动物以确保自身安全。而让人产生密集恐惧症的图片也有着相同的视觉特征，这也是为什么密集恐惧症患者感到不适的原因。但是，患有密集恐惧症的个体相对其他人而言对此类视觉特征更为敏感，密集恐惧症的症状也是由于这种高度敏感所导致的。密恐的症状又有哪些呢？虽然密集恐惧症并没有被收录到DSM-5当中，密恐患者仍会经历很多不适症状，包括：</p><ul><li>厌恶感，恐惧感，和不适感</li><li>起鸡皮疙瘩</li><li>皮肤瘙痒</li><li>出汗</li><li>恶心反胃</li><li>惊恐发作（panic attack）</li></ul><h1 id="如何治疗密集恐惧症？"><a href="#如何治疗密集恐惧症？" class="headerlink" title="如何治疗密集恐惧症？"></a>如何治疗密集恐惧症？</h1><p>首先，当你因为密集恐惧症产生了严重的不适反应时，可以尝试<strong>深呼吸</strong>来缓解症状：1. 用鼻子吸气并默数四秒；2. 用鼻子呼气并默数四秒；3. 重复此过程1-5分钟，直到感觉症状有所好转。<br>另外，治疗密集恐惧症的办法也有不少，这里就给大家简单地介绍几种：</p><ul><li><strong>暴露疗法（Exposure therapy）</strong>：一种脱敏疗法，通过循序渐进的方式，先从让患者感到轻微不适的图片开始，在不适感减轻之后再使用含更直接诱因的图片，并结合放松训练（例如深呼吸），以此让患者意识到自己并不是处于危险之中。</li><li><strong>认知行为疗法（Cognitive Behavioral Therapy, CBT）</strong>：一种谈话治疗，以目标导向与系统化的程序，解决丧失功能的情绪、行为与认知问题。</li><li><strong>互助小组（Self-help group）</strong>：一个互相帮助的协会组织，通过和有相同经历的人分享感受、情绪、观点、经历等，互相帮助解决共同的问题。</li></ul><p>（以上内容不代表专业观点，仅作为参考；如有需要请联系专业心理咨询师或心理医生）</p><hr><blockquote><p>参考文献：</p><ol><li>American Psychiatric Association, <em>Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders</em> (5th ed.), Arlington: American Psychiatric Publishing: 190, 197–202, 2013, ISBN 0890425558</li><li>Cole,G., &amp; Wilkins, J.(2013). <em>Fear of Holes</em>. Psychological Science, 24(10), 1980–1985. <a href="https://doi.org/10.1177/0956797613484937">https://doi.org/10.1177/0956797613484937</a></li><li>AnT. D. Le, Geoff G. Cole &amp; Arnold J.Wilkins (2015)Assessment of trypophobia and ananalysis of its visual precipitation, <em>The Quarterly Journal of Experimental Psychology</em>, 68:11, 2304-2322, DOI:10.1080/17470218.2015.1013970</li><li>Nuna Alberts, LCSW, Medically Reviewed by Allison Young, MD. <em>Trypophobia 101: A Beginner’s Guide.</em> <a href="https://www.everydayhealth.com/trypophobia-101-beginners-guide/">https://www.everydayhealth.com/trypophobia-101-beginners-guide/</a></li><li>Lori Smith, BSN, MSN, CRNP, Medically reviewed by Timothy J. Legg, Ph.D., CRN Pon January 4, 2018. <em>Is trypophobia real?</em> <a href="https://www.medicalnewstoday.com/articles/320512">https://www.medicalnewstoday.com/articles/320512</a></li></ol></blockquote>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;在生活中，每个人或多或少都有自己害怕的东西，也有很多人把各种恐惧症挂在嘴边：恐高症、幽闭恐惧症、社交恐惧症等等。但还有一种很特殊的恐惧症也常常被人提及，那就是密集恐惧症。据不完全统计，全球大概有15%的成年人（11%的男性和18%的女性）患有密集恐惧症，他们害怕看到密集排布</summary>
      
    
    
    <content src="https://images.unsplash.com/photo-1567719120883-fdff806cf532" type="image"/>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
